突發》白宮內鬥、中美貿易戰恐開打👊🏻

美國國務卿提勒森(Rex Tillerson)突遭總統川普(Donald Trump)開除、再加上市場謠傳美國可能對中國課徵額外關稅，讓稍早因2月消費者物價指數(CPI)符合預期而走揚的四大指數，全面翻黑下挫。

道瓊工業平均指數3月13日終場下跌0.68%(171.58點)、收25,007.03點。那斯達克指數下跌1.02%(77.31點)、收7,511.01點，結束連續2個交易日登歷史收盤高的態勢。標準普爾500指數下跌0.64%(17.71點)、收2,765.31點。費城半導體指數下跌1.55%(22.44點)、收1,423.46點，結束連續5個交易日登歷史收盤高的態勢。

川普跟提勒森對北韓、俄羅斯等問題意見分歧，兩人多次在公開場合相互開炮，成為川普週二(3月13日)開除提勒森的導火線。川普已指派中情局局長蓬佩奧(Mike Pompeo)接任提勒森，並把副局長Gina Haspel提升至局長位置。

另一方面，貿易戰疑慮升溫，也讓美股走勢疲軟。CNBC 13日引述未具名消息人士報導，川普政府正在研擬一項貿易方案，當中包括無限期的關稅、投資限制，甚至可能對中國旅客禁發旅遊簽證。路透社才在13日稍早引述消息來源指出，川普或許會對總值600億美元的中國製品課徵高額關稅，科技、電信業是這次的主要目標，但涵蓋範圍有機會擴大。政論雜誌《Politico》13日則報導，川普最快下週就會宣布要對中國進口品課徵一年300億美元的高額關稅。

過去在貿易戰中總是走勢疲弱的美元指數，週二應聲下挫。MarketWatch報價顯示，追蹤美元兌6種主要貨幣一籃子匯價的ICE美元指數(US Dollar Index，簡稱DXY)13日尾盤下跌0.27%、收89.68點。

金價同步走高。紐約商品期貨交易所(COMEX)4月黃金期貨13日終場上漲0.5%、收1,327.10美元，從當日稍早的低點1,313.80美元反彈。根據FactSet的資料，這是金價自3月6日以來最大單日盤中振幅，收盤並創3月7日新高。

CNBC報導，Phoenix Futures and Options總裁Kevin Grady說，黃金投資人最愛的就是不確定性，金價最近雖面臨賣壓、但仍勉力守穩100日移動平均線(在1,307美元附近)、200日線(1,297美元)，就是受到各種不確定因素的支撐。

科技、金融類股走勢疲弱，成為標普500十一大類股中跌勢最重的族群。近來走強的科技類股主要是因為獲利了結賣壓的關係，而金融股則是受到美國公債殖利率因CPI數據、提勒森遭開除下滑的影響而走弱。

在個股變化方面，奇異(General Electric Co)下挫4.44%、收14.43美元，跌幅居道瓊30支成分股之冠。J.P.摩根將奇異的目標價從14美元下修至11美元，理由是該檔個股在動盪的市場中並非安全標的。

博通(Broadcom Ltd)對高通(Qualcomm Inc.)提出的敵意併購，在週一晚間被川普以國家安全為由下令阻撓。高通應聲下挫4.95%、收59.70美元。博通則小跌0.62%。

簡評：中國或成最大贏家乜乜乜

同場加影

美銀美林：港匯或成中美貿易戰「終極戰場」

撰文： 文顥宗 發佈日期：2018-03-12 14:00
港元匯價持續弱勢，美元兌港元一度低見7.84水平；另一邊廂，隨着美國總統特朗普（Donald Trump）正式對鋼鋁產品開徵關稅，貿易戰正逐漸發酵。美銀美林發布報告，預料港匯將成為投資者押注中美貿易戰的「終極戰場」。

中國或受貿易戰重創

美銀美林分析師Michael Hartnett稱，現時中國對美出口佔GDP逾5%，貿易順差佔GDP逾3%。一旦貿易戰全面擴大，中國將較日本、南韓等國更脆弱，因此不少投資者正落注中國於貿易戰中深受重創，而其中的「終極戰場」正是港元匯價。

報告認為，相對於在岸人民幣，港元更具流動性，而且更難受政府操控，令港匯可真實反映資金流出中國的規模。若然港元與美元脫鈎，更可能觸發港匯急瀉。

報告指，隨着港元匯價迫近7.85水平的弱方兌換保證，已有人押注香港取消聯繫匯率。根據彭博數據，上周有投資者買入行使價7.8730的美元兌港元認購期權（Call Option），價位高於7.85的弱方兌換保證。

上周金管局總裁陳德霖發表網誌表示，希望市場不要誤會金管局不願看見港元轉弱，指港元弱勢反而能為利息正常化提供條件，強調金管局有足夠能力支撐港匯。

簡評：中國/香港或成最大贏家乜乜乜

CNBC 13日引述未具名消息人士報導，川普政府正在研擬一項貿易方案，當中包括無限期的關稅、投資限制，甚至可能對中國旅客禁發旅遊簽證。

放長睇 侵對中俄到離職果日所有嘢都只會9up.

侵侵應該做唔長

佢只要分到利益比啲商家佬，一樣有得贏

等睇..中國或成為最大贏家 之類

好多野開始緊喇喎

似愛國派佔上風呀

KO 北韓

侵而家對中國就係從利益角度出發，你稱帝，人權問題侵完全冇嘈過

條友盲反架
頭先係另一個post已經見到佢

最緊要係個結局
好似鋼咁，話針對中國實質係歐洲受害

已開始

兩個反中派上場 有野睇

就係選佢當國家係一間公司咁 run

睇黎要買些少黃金避險

報告指，隨着港元匯價迫近7.85水平的弱方兌換保證，已有人押注香港取消聯繫匯率。根據彭博數據，上周有投資者買入行使價7.8730的美元兌港元認購期權（Call Option），價位高於7.85的弱方兌換保證。

買一張?

「中國正試圖竊取最先進技術，總統作出了正確決斷」，13日，平時因嚴厲批評川普而聞名的美國民主黨參議院少數黨領袖舒默(Chuck Schumer)稱讚了此次叫停博通對高通收購的措施。

唔好以為Trump is alone，某d招數兩黨都贊同ga

你買埋我嗰份

所以中國咪成最大贏家囉

唔洗講野 支那或成為最大贏家